飛翔吧 良知的脊梁在撐着 - 黎智英

節錄

飛翔吧 良知的脊梁在撐着 - 黎智英

。。。。。。。。
艷陽影樹紅花飄搖，趁景色還美麗，時光還和煦，騰出雙手擁抱自己，慶幸你們貢獻過，你們做的已足夠，不用回頭望了，向前走吧。昨天已過去，過去不該是將來的包袱，前面有太陽花海的燦爛等着你們。讓傷心煩惱離去，不，你們還年輕，有一雙飛翔的翅膀，還等甚麼，飛吧！

太陽下山了，暮色暗淡，路旁野花冷清孤單，我不忍相送，不忍看着你們離去長長的背影帶走破碎的
。。。。。。
張開你們的翅膀，飛翔吧！你們有我們永遠的祝福，你們做你的已足夠，讓我們留下來的戰友，站在你們的肩膀上，向前走，在黑夜的坎坷中成為亮閃的希望。

當時國安法還未到，
。。。。。。
祝你一路平安。

有心人說，快點走，勾結外國勢力是叛國罪，可以是槍斃的啊！我說，我不走，煮到來就食，走了我還怎能做人。很久前已決定不讓恐懼震懾我，否則每說一句話，每做一件事都忌諱後果，我還可以說甚麼，還可以做啥事，還可以抬起頭做人嗎！王丹兩個多禮拜前透過我好朋友Perry Link通知我，他聽到外媒記者告密說，國安法一旦通過，中共便會立即拘捕我和黃之鋒押上大陸受審。我無動於衷，反正我不會走的，我還可以做些甚麼呢？王丹一片丹心當然是想為我好，最後他怕我沒收到消息，就把消息爆給了傳媒，這消息大概大家現在都知道了。大公報甚至誣衊我，說我在找船計劃逃走。這些消息和誣衊都只有一個目的，就是要令我恐慌，想我逃之夭夭。他們當然想我走佬，我走了不僅摧毀我的名譽，更會破壞蘋果日報的誠信、損害泛民的團結，可謂一石三鳥，他們妙想天開。我出來抗爭極權不公不義，從來未想過生命，從來未想只是為自己而活着，走與不走從來不是我的考慮。「出來行，遲早要還」，這個「還」是坐牢還是更恐怖的後果，不是我可以控制，因而我也無謂去多想。

受威嚇的當然不只是我，太多同路人最近在行動上，例如被跟蹤，以及言語上受到威嚇了。例如我有一網紅好友兩夫婦，最近被陳冠中介紹去見一位仁兄。這位仁兄獅子頭曾經扮成民主義士，其實一直在為中共做事，今次國安法推出當上了中共打手，關埋門恐嚇了我友人夫婦七小時，最後看到我友人無動於衷，於是只好恐嚇他老婆，以為她是弱者，說他會用黑社會爛仔對付他們，問她想給車撞死還是胸口給插三刀殺死。這些爛仔恐嚇方式簡直匪夷所思，在極權指使下手段有多骯髒，專制濡染下心態是多流氓。其他人遇到的恐嚇遭遇可想而知，又怎怪得有些人驚到馬上搵路走呢？

我們要是驚慌，會越想越驚慌，驚恐下理性推斷引發恐怖的想像，想像翩翩，心懷慮忐忑，惡性循環，我們便墮進沒有後路的懸崖。從第一念驚慌開始，我們便心亂如麻，心越亂越麻痺，恐怖的想像延伸，我們便不由自主地墮進滑往懸崖的陡坡，被恐嚇逼走的人就是這樣走投無路，惟有走佬。

。。。。。
我們看不到上帝但我們堅信上主的存在，未知的未來是我們寄存的希望。

是的，國安惡法條文比我們最壞的預期還要壞，離去的人將會更多，就是留下，有些人也會迴避參與抗爭行列，抗爭群組將會縮小，但無論留下來抗爭的人數多少，我們會頂天立地站起來，成為撐住抗爭堅硬不屈的支柱，也是社會良知的脊梁。

黎智英